---
date: '2021-11-20'
title: 'Sets & Maps'
tags: [javascript]
description: Sets对象允许存储唯一的值，而Map对象允许存储键值对。
---

## Sets

`Sets`对象是值的集合，它不允许重复的值，并且是无序的。

```javascript
// 创建 Set 对象
const emptySet = new Set();
// 添加元素到 Set 对象
emptySet.add('red').add('green').add('blue');
// 移除元素
emptySet.delete('red');
// 检查是否包含某个值
emptySet.has('green'); // true
// 清除所有元素
emptySet.clear();
// 迭代 Set 对象
for (let item of emptySet) {
  console.log(item); // 'green', 'blue'
}
// 将 Set 对象转换为数组
[...emptySet]; // ['green', 'blue']
Array.from(emptySet); // ['green', 'blue']
```

去重

```javascript
Array.from(new Set(['red', 'green', 'blue', 'red', 'green', 'blue'])); // ['red', 'green', 'blue']
```

创建一组 Unicode 字符

```javascript
new Set('abc');
new Set(['a', 'b', 'c']);
assert.deepEqual(new Set('abc'), new Set(['a', 'b', 'c'])); // true
```

与映射键一样，`Set`元素与===进行比较，唯一不同的是`NaN`等于自身，但是`object`不等于自身。

```javascript
const set = new Set([NaN, NaN, NaN]); // Set { NaN }
set.size; // 1
set.has(NaN); // true

const set2 = new Set();
set2.add({});
set2.size === 1; // true
set2.add({});
set2.size === 2; // true
```

合并两个 Set

> 计算两个集合 a 和 b 的并集意味着创建一个包含 a 和 b 元素的集合。

```javascript
const a = new Set([1, 2, 3]); // Set { 1, 2, 3 }
const b = new Set([4, 3, 2]); // Set { 2, 3, 4 }
const union = new Set([...a, ...b]); // Set { 1, 2, 3, 4 }
```

Set 的交集

> 计算两个集合 a 和 b 的交集意味着创建一个集合，其中包含 a 中也在 b 中的元素。

```javascript
const a = new Set([1, 2, 3]); // Set { 1, 2, 3 }
const b = new Set([4, 3, 2]); // Set { 2, 3, 4 }
const intersection = new Set(Array.from(a).filter((x) => b.has(x))); // Set { 2, 3 }
```

Set 的差集

> 计算两个集合 a 和 b 之间的差意味着创建一个集合，其中包含不在 b 中的 a 元素。此操作有时也称为减号(−).

```javascript
const a = new Set([1, 2, 3]); // Set { 1, 2, 3 }
const b = new Set([4, 3, 2]); // Set { 2, 3, 4 }
const difference = new Set(Array.from(a).filter((x) => !b.has(x))); // Set { 1 }
```

遍历 Set

> Set 没有 map 方法

```javascript
const set = new Set([1, 2, 3]); // Set { 1, 2, 3 }
const mappedSet = new Set(Array.from(set).map((x) => x * 2)); // Set { 2, 4, 6 }
```

过滤 Set

> Set 没有 filter 方法

```javascript
const set = new Set([1, 2, 3, 4, 5]); // Set { 1, 2, 3, 4, 5 }
const filteredSet = new Set(
  Array.from(set).filter((x) => x % 2 === 0) // Set { 2, 4 }
);
```

## Maps

`Map` 对象保存键值对，并且能够记住键的原始插入顺序。任何值(对象或者原始值) 都可以作为一个键或一个值。

一个 `Map` 对象在迭代时会根据对象中元素的插入顺序来进行 — 一个 `for...of` 循环在每次迭代后会返回一个形式为`[key，value]`的数组。

创建 `Map` 对象

```javascript
const emptyMap = new Map(); // Map {}
emptyMap.size === 0; // true

// 添加键值对
emptyMap.set('foo', 'bar'); // Map { 'foo' => 'bar' }

// 复制一个 Map 对象
const copy = new Map(emptyMap); // Map { 'foo' => 'bar' }

//获取键值对
emptyMap.get('foo'); // 'bar'

//判断是否存在某个键
emptyMap.has('foo'); // true

// 删除键值对
emptyMap.delete('foo'); // true
emptyMap.has('foo'); // false

// 获取Map对象大小
emptyMap.size; // 0

// 删除所有键值对
emptyMap.clear(); // Map {}
```

遍历 `Map`

```javascript
const map = new Map().set(false, 'no').set(true, 'yes'); // Map { false => 'no', true => 'yes' }
for (const key of map.keys()) {
  console.log(key); // false, true
}
```

`entries()` 方法返回一个新的包含 `[key, value]` 对的 Iterator 对象，返回的迭代器的迭代顺序与 `Map` 对象的插入顺序相同。

```javascript
const map = new Map().set(false, 'no').set(true, 'yes'); // Map { false => 'no', true => 'yes' }
for (const entry of map.entries()) {
  console.log(entry); // [false, 'no'], [true, 'yes']
}
```

`keys()` 返回一个引用的 `Iterator` 对象。它包含按照顺序插入 `Map` 对象中每个元素的 key 值。

```javascript
const map = new Map([
  ['a', 1],
  ['b', 2],
]);
map.keys(); // MapIterator { 'a', 'b' }
```

`values()` 方法返回一个新的 `Iterator` 对象。它包含按顺序插入 `Map` 对象中每个元素的 `value` 值。

```javascript
const map = new Map([
  ['a', 1],
  ['b', 2],
]);
map.values(); // MapIterator { 1, 2 }
```

合并两个 `Map` 对象

```javascript
const map1 = new Map().set(1, '1a').set(2, '1b').set(3, '1c'); // Map { 1 => '1a', 2 => '1b', 3 => '1c' }
const map2 = new Map().set(2, '2b').set(3, '2c').set(4, '2d'); // Map { 2 => '2b', 3 => '2c', 4 => '2d' }
const map3 = new Map(map1).set(4, '2d'); // Map { 1 => '1a', 2 => '2b', 3 => '2c', 4 => '2d' }
```
